新界東人對屯門公路好好奇

今日揸車係屯門出尖沙咀
行左陣快線，好奇點解快線成日一開二線，好快又二合一線，同埋明明條路又闊，又有四條線，點解係行時速70同80，一有影超速牌，架架車都由100 dup 到 80

好懷疑屯公成日撞車就係呢兩個原因
龍翔道、西九龍走廊、隧道得2,3條線行70,80我都理解，但屯公四線高速公路又70,80合理咩

利申。有牌幾年，行慣吐露港出九龍番工

屯門個設計根本on9

原來全條屯公3線限80都仲算順暢
d濕鳩話加闊,結果加d唔加d,搞到而家條路仲on9左

大把良好司機明知前面4線收3線都唔預早打燈cut線，永遠係最尾個刻先cut線齊齊落brake

多彎所以行80，深井-汀九橋多車所以行70，
汀九橋-荃灣段既彎比深井-屯門段多同急，所以都係70。

同埋4線多數係上坡路段，當時考慮到重型車輛上坡慢，所以整4線比d私家車爬頭用。
但其實而家d車馬力越來越大，重型車上坡都可以飛住去，
3變4、4變3反而造成咁多匯合點，成為意外同埋塞車位，
好多時塞車既「蛇頭」就係4變3，
坦白講，全線都係3線可能塞得仲少

不嬲係高速要收慢慢駛係意外常見原因
不過都有d以為自己係車手 係咁踩又無術

受地理所限，香港啲路面設計好伏，新手都要一段時間適應熟習，更唔適合遊客自駕。架車唔夠力都好輸蝕，因為入線要快，硬入又慢被人撞到屎忽開花

點解成日塞咪d 四收三位出事囉屌 香港人唔識cut 線架

多篤油L同打尖L

屯公起伏多 BREAK唔切炒埋去 又唔小二收一唔打燈就CUT 邊個讓你 以為你炒埋去自炒嘛 唔打燈邊個知你要CUT出黎

楂私家車時, 唔覺屯公係灣多路斜.
而家楂大車, 行屯公簡直就係玩過山車

之前第一次行，行緊快線無啦啦好似上面咁收左條線，好彩隔離無車，就知啲意外係咁發生 設計好有問題

呢兩個天敵嚟
你想佢哋唔日日出事

你應該唔係平日行屯公
如果你平日去就見倒好多大車
成條路不斷有上落斜,最慢果D大車速度可能得4,50公里
尤其係繁忙時間慢線行得4,50, 5,60果D大車可能已經出左中線快線可能都係得7,80
就算提高限速, 根本唔會行倒80以上公里

同一個原因有部份4線一定好過全線3線
上斜果陣大車已經佔左2條線, 你行快線再快D根本都過唔倒車
多第4條線起碼多個機會爆下

深井上屯公匯合位簡直係on9代表作，屯公想cut線上汀九，深井車上黎想cut線落葵芳美孚，結果打晒大交獲獲都炒車

冇錯
農歷新年前後冇左堆大車條路暢順好多

朝早最左線變左巴士線
變相4線位會變3線
最左線通常係大車（拖頭，運油車等等）
上斜行40-50不等
間唔中會有d 5.5噸頂唔順會抽出一條線
但佢地又唔快得去邊，上斜行50-60
變相得返快線俾私家車行得快d
之後過左一段仔4線轉3線（最右兩條2合1）
好多車唔到最後都唔cut, 同時間d車又唔肯讓
成日會有驚險鏡頭

不過屯公交通意外黑點應該都係排入屯門方向深井段莫屬
星期一至五放工時間成日都會撞

上星期行完屯公
深井段 快線車貼車
我行中線 d車全部hold 2秒距離

最on9係最左線就算keep住原線
行行下都會變最右
變相d大車一定要cut黎cut去
d p牌又keep唔到左線
好易炒

屯公上汀九果度，成日有車唔到最後一刻都唔由快線cut番過去左線，然後又有司機唔讓線篤油，結果攬炒

呢個位真係真心on9 扭完上黎又要cut出去
成堆車係d大車中間攝左攝右
表演花式咁撚樣 仲要行最右果兩條線d車
又發發聲咁去 要cut入黎話cut就cut
燈都唔打一野劈埋黎
呢個位望盲點真係要埋隔離兩條線

人地咪講明400米後無左第4條線，
香港人揸車唔撚睇牌

呢到試過同人同timing cut同一條線
搞到我要上汀九

屯門公路淨係俾識路既人行 少行既好易出事
4條線收3條線好多人為左兩三個車位 抽出第4線一巴打番入黎
繁忙時間去汀九橋 深井前落斜好cut定埋去
起碼都中線 唔係都幾麻煩 又要轉住彎咁cut之餘
仲要睇住啲人到臨到隔音屏先開始由快線抽入去
仲有入屯門 差唔多到青公轉車站條大落斜
由架車流都流到100 有乜理由擺支80槍係最底
係想人地安全同守規矩 擺斜路中間會好好多
唔使人地唔熟路 一去到見到支槍狂brake

深井交匯處真係經典黎
深井上黎要連抽兩線出美孚
屯公上黎行緊快線既就連抽兩線上汀九
行緊慢線既仲慘
要隨時預備有班仆街硬cut入線